\input{../../main}

\renewcommand{\libproblempath}{../../../materials/problems_db}

\begin{document}

\large

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Серия Ш-19}{18.04.2018}
\setcounter{notask}{55}

\task{ Гоночный автомобиль имеет привод на все четыре колеса. Его
  двигатель выдаёт максимальную мощность $N=60$ кВт при любой скорости
  движения. Пренебрегая сопротивлением воздуха, вычислите время
  разгона этого автомобиля от старта до скорости $v=20$ м/с. Масса
  автомобиля $m=1$ т, коэффициент трения между колёсами и дорогой не
  зависит от скорости и равен $\mu=0{,}6$. }

\task{ С длинной ледяной горки, образующей угол $\alpha$ с горизонтом,
  без начальной скорости съезжают санки. Средняя треть длины горки
  посыпана песком и имеет коэффициент трения $\mu$. При каких
  значениях $\mu$ санки доедут до конца горки? Чистый лёд считайте
  абсолютно гладким. }

\task{ Мяч падает на твёрдый пол со стола высотой $H=1$ м. При каждом
  ударе о пол половина энергии мяча переходит в тепло. Масса мяча
  $m=0{,}2$ кг, избыточное давление в нём $\Delta p = 0{,}2$ атм,
  радиус $R=10$ см. Сколько раз мяч ударится о пол? }

\end{document}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
